{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_103942",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진안향교 대성전"
    },
    "text": "1984年4月1日、全羅北道文化財資料として登録された席に1414年に創建されたが、1592年文禄・慶長の役により焼失し、1601年に改築されました。1636年には官衙と認可が遠くて不便な点を改善するために、村の儒学者達がお金を集めて田3,000坪を設け、現在の席にこれはなります。伝説にはチュンチュヒャンジェが終わる日の夜、トラが郷校の家来を払って行ってイゴンハだったという話もあります。この建物は木造となっており、明倫堂と東斎・西斎で行われた教育空間と大成殿の祭享、空間に分けられます。離れでは東にヒャンアンダンが位置しています。ドンジェは切妻屋根の正面3間、側面1間の大きさであり、2000年現在は、書庫として使われています。書斎は切妻屋根の正面3間、側面2間の大きさであり、ヒャンアンダンは入母屋屋根で、正面3間、側面2間の大きさです。大成殿は切妻屋根の正面3間、側面2間の大きさであり、1632年に建立されており、現在は基壇と床を保守した状態です。構造物は彫刻の形がほとんどないため、単調な方だが、規模は大きい。孔子の像と中国宋のサンヒョン、コンムンシプチョル、高麗や朝鮮の県など計27位を配向しています。明倫堂は入母屋屋根の正面4間、側面2間の大きさであり、建立時期についた記録はないが、何度も改修されたと推定されます。この建物は全羅北道の教育機関として使われており一時は私立鎮安文明学校の学堂として使用されたこともあります。ヒャンアンダンは死に神測ると呼ばれ、ソンビたちが一時滞在しながら襲った空間で、朝鮮時代の英祖の丁丑年に建設されたが、ムジンニョンに改築されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何年に創建されましたか？",
            "answer": "1414年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの建物が焼失したのですか？",
            "answer": "1592年文禄・慶長の役により焼失しました。"
        },
        {
            "question": "どのような伝説がこの建物に関連していますか？",
            "answer": "終わる日の夜に、トラが郷校の家来を払って行ってイゴンハだったという話が伝説として残っています。"
        },
        {
            "question": "この建物の構造はどのように分けられていますか？",
            "answer": "明倫堂と東斎・西斎で行われた教育空間と大成殿の祭享、空間に分けられています。"
        },
        {
            "question": "ヒャンアンダンはどこに位置していますか？",
            "answer": "離れでは東に位置しています。"
        },
        {
            "question": "書庫として使われている建物はどのような大きさですか？",
            "answer": "切妻屋根の正面3間、側面1間の大きさです。"
        },
        {
            "question": "ヒャンアンダンの大きさはどのようになっていますか？",
            "answer": "入母屋屋根で、正面3間、側面2間の大きさです。"
        },
        {
            "question": "大成殿の建立年はいつですか？",
            "answer": "1632年に建立されました。"
        },
        {
            "question": "明倫堂の大きさはどのようになっていますか？",
            "answer": "入母屋屋根の正面4間、側面2間の大きさです。"
        },
        {
            "question": "ヒャンアンダンは何のために建設されましたか？",
            "answer": "死に神測ると呼ばれ、ソンビたちが一時滞在しながら襲った空間であり、朝鮮時代の英祖の丁丑年に建設されましたが、ムジンニョンに改築されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 507,
        "QA": 359
    }
}